<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<section><modules><module id="m1" name="content" title="О проекте"><html>&lt;p&gt;Сайт посвящен ХХ веку не случайно. Так получилось, что появление первых фотографических снимков, а также массовое издание почтовых карточек с видами города пришлось именно на начало прошлого столетия, а как выглядела Тула до этого, можно судить лишь по гравюрам, рисункам и описаниям очевидцев. По иронии судьбы, именно в конце ХХ века пленочная фотография была вытеснена цифровой. Процесс изготовления фотоснимков перестал быть "алхимией", он стал общедоступным, но... исчезла магия "старого" аналогового фото. Может быть именно поэтому фотографии Тулы двадцатого столетия имеют особый шарм.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Эта попытка показать город в прошлом будет, надеюсь, будет интересна всем &amp;ndash; и тем, кто прожил в ушедшем веке часть своей жизни, и тем, чей сознательный возраст пришелся на новое столетие. Ведь для того чтобы по-настоящему полюбить город, в котором мы живем, нужно знать его историю, увидеть среди блочной однотипной застройки те островки, которые пощадило время. Они и связывают нас с историей этого древнего места под названием Тула, в котором нам довелось жить.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Вероятно, найдутся люди, обладающие фотоархивами по Туле XX века. Их я прошу писать на &lt;a href="mailto:mike9693@yandex.ru"&gt;mike9693@yandex.ru&lt;/a&gt; Эти материалы будет пополнять коллекцию сайта с указанием источника и радовать всех, кто неравнодушен к городу.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Работа сайта и издание краеведческой литературы из серии "Тула ушедшего века" были бы невозможны без деятельности типографии &lt;a href="#" target="_blank"&gt;"Борус"&lt;/a&gt; и салонов оперативной полиграфии &lt;a href="#" target="_blank"&gt;"Борус-Принт"&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Хочется сказать большое спасибо людям, которые способствовали созданию этого сайта:&lt;/p&gt;&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
&lt;li&gt;Моей маме Тенцер Галине Алексеевне, которая ввела меня в мир краеведения&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;Щербакову Владимиру Николаевичу за огромную помощь в подборе материала и статьи о тульском транспорте&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;Парамоновой Ирине Юрьевне, историку-исследователю, автору статей и книг&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;Наумову Александру Ивановичу, легендарному тульскому краеведу и фотографу&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;Бардину Юрию Алексеевичу, собравшему замечательную коллекцию тульских открыток&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;Леонтьеву Андрею Анатольевичу и Гевличу Сергею Борисовичу, тулякам &amp;ndash; коллекционерам, живущим ныне в Москве&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;Суровой Алле Борисовне, Чумакову Михаилу Михайловичу, Черновой Тамаре Александровне, Яковлевой Нине Михайловне, Трускову Михаилу Николаевичу, Виктору и Валерию Вячеславовичу Сумароковым, Геннадию Иосифовичу и Геннадию Геннадиевичу Стейскалам за архивные фото и консультации&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;Малахову Вячеславу Борисовичу, Фотографу с большой буквы&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;Демидову Сергею Ивановичу, Шарикову Владимиру Евгеньевичу, Кириленко Наталье Николаевне, Кузнецову Виталию Владимировичу, Исаеву Руслану за статьи и фотографии&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;Ивановой Екатерине и Силаеву Сергею за дизайн и техническую поддержку&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&lt;p&gt;Родственные тульские сайты краеведческой направленности:&lt;/p&gt;&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
&lt;li&gt;Веневский уезд &lt;a href="/ap/www.veneva.ru" target="_blank"&gt;www.veneva.ru&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;Дедиловский уезд &lt;a href="/ap/www.m-byte.ru" target="_blank"&gt;www.m-byte.ru &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;</html></module></modules></section>
